撐送中嘅養心殿申請酒牌, 大家有冇咩意見??

召喚食環

如果我帶枝酒入去冇酒牌既地方飲酒，係咪剩係間食肆犯法？

你犯法

據《應課稅品（酒類）規例》第六條，「領有牌照處所」指依據酒牌獲准售賣令人醺醉的酒類並在酒牌內指明的處所，而第卅二條「拘捕在並無領取牌照的地方飲酒的人的權力」表明，任何人於無領取牌照的處所飲酒，即屬犯罪，一經簡易程序定罪，可判罰二千元。

佢未有酒牌嗰陣已經有啤酒妹喺入面sell酒

我反對！

發夢有唔少火鍋店冇酒牌
但可以用現金同佢買酒

reject

附近有啲咩?
近民居咪話佢深夜時份都有班人係到影響居民做息
又或者醉酒生事果啲野囉

吹下啲會影響既野 寫信去反對

保民生

樓上已經有人住

如果好多人都帶酒去然後影埋相唔小心po上facebook會點

真係? 咁呢個可以拒絕佢地批牌喎

唔係住果度可唔可以反對?

果度走火通道如何？

佢話係個啤酒女賣俾你順便幫你攞埋入嚟，唔係佢地直接賣
我諗係想走灰色地帶

推

兩個都冇犯法, 冇酒牌只係唔可以賣酒.
你飲酒又犯咩法.
唔識唔好9up

西環堅尼地城餐廳被街坊和議員投訴多次，依然成功續領酒牌，令不少居民和組織開始關注酒牌的簽發標準。到底酒牌局根據甚麼標準簽發牌照，又根據甚麼標準撤銷？
西環堅尼地城餐廳屢街坊投訴仍獲續酒牌，令當區居民、議員相當不滿。(堅城起動提供)
食環署回覆《香港01》時指，酒牌局在審理酒牌申請時，會根據《應課稅品（酒類）規例》（第109B章）(規例) 第17(2)條規定的準則作出考慮，包括申請人是否持有牌照的適當人選、處所的位置、結構、消防安全及衞生情況、在整體情況下批出牌照會否違反公眾利益等因素，衡量會否發出牌照。署方又指區內居民及政府執法機關的意見，亦會在酒牌局的考慮之內。

獲發酒牌不代表能一勞永逸，食環署指持酒牌的處所如經證明有《應課稅品條例》（第109章）所訂下的罪行發生，而又被酒牌局信納，不論是否有人因而被定罪，酒牌局均可將撤銷或暫時吊銷牌照，或拒絕為酒牌續期。

雖然食環署指居民的意見亦會被納入發牌考慮，不過中西區區議會增補委員張啟昕直言：「到佢續牌先嚟反對，其實冇乜用。」她指，西營盤的情況沒有堅尼地城般嚴重，但已經著手教育當區居民，如何查詢區內食肆申請酒牌的情況，以及遇上有酒牌的食肆對他們的生活構成騷擾，怎樣投訴才是最有效。

中西區區議會增補委員張啟昕指西營盤食肆較收斂，但仍在教育居民遇上滋擾是可如何有效投訴。(張啟昕提供)
張啟昕認為，酒牌局成員多為商人，他們會以經營者的角度審視酒牌的簽發，「唔好阻人做生意」，故如無太大問題，便會批出牌照，居民到最後關頭才表達反對，委員會或會對此不以為然。

不過，有兩個因素會令酒牌局對申請多加考慮，一是警方有否接到任何投訴，二是該食肆之前有否違反任何持牌條例。「所以餐廳一有唔檢點，我哋建議街坊即刻報警，留返個black record，增加續牌阻力。」即使酒牌局為食肆續牌，也會為牌照加上附加條件，以約束其行為。

不過，她又強調自己並非一面倒反對食肆申請酒牌，只是針對任由客人飲醉，對社區造成滋擾但不處理的餐廳。居民組織堅城起動發言人亦指，當局應考慮批發酒牌予於民居密集的地方營運、單純售賣酒精類飲品的餐廳是否妥當。他又說，違反酒牌附加條例只需罰款數千元，餐廳一晚生意都不止此數目，認為局方應考慮加上更嚴厲的條款或強制性罰則，以收阻嚇作用